友人擬為消防遺孤籌款

魂斷吊手岩的消防總隊目邱少明，熱愛運動，為香港消防單車會隊員，曾赴北京體育大學進修，他與前港隊單車手何兆麟相熟，據悉，邱Sir的單車友正籌備為其遺孤舉行單車籌款。

友人擬為遺孤籌款

【本報訊】魂斷吊手岩的消防總隊目邱少明，熱愛運動，為香港消防單車會隊員，曾赴北京體育大學進修，他與前港隊單車手何兆麟相熟，據悉，邱Sir的單車友正籌備為其遺孤舉行單車籌款。

魂斷吊手岩的消防總隊目邱少明本身是特種救援隊隊員。

工會爭取安葬浩園

人稱少明哥或明總的邱少明，加入消防30年，曾參與眾多救火行動，包括去年淘大工業村迷你倉四級大火。2010年，他曾擔任前消防處長盧振雄的司機，後來調往田心消防局駐守至今，有同袍指邱擔任大搶救車特種救援隊成員，負責嚴重事故或災難，帶隊期間經常身先士卒。
同袍形容邱極具領導才能，工作勤力，又願意教導新人，受到消防局上下敬重，而邱因熱愛消防工作，着重體能表現，操練嚴格，周年體能測驗成績總是名列前茅。消防主任協會主席楊儉生對事件表示難過，強調協會將向處方爭取，把邱少明遺體安葬於浩園，藉此表揚他對社會的傑出貢獻。
此外，邱Sir為香港消防單車會的活躍隊員，曾代表消防處參加多項公開比賽，2014年參加在大嶼山東涌路舉行的香港公路單車賽，在團隊賽中獲第14名，去年則獲第16名。
2005年，他入讀由北京體育大學與香港體育學院合辦的「體育訓練教育」學士課程，邱2010年畢業，同班同學包括前港隊單車手何兆麟。
有同學表示，當時全班約20人，邱少明屬於年紀較大的學生，知道他是消防員，公餘時間攻讀課程，他為人積極喜歡幫人，很多時負責擔任同學之間聯絡工作，亦樂於指導同學，同學得悉他殉職感惋惜，希望家人節哀。消息稱，邱Sir生前單車友對他離世表示傷感，尤其是他兒子還年幼，車友希望舉行單車籌款活動，協助死者家人度過難關。
■記者溫瑞麟

香港人真係好鍾意捐錢